% Tabelle Lab2


\setlength\LTleft{-1in}
\setlength\LTright{-1in}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{longtable}
% Note: It may be necessary to compile the document several times to get a multi-page table to line up properly
\begin{longtable}{|l|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Datei & Englisch & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Recht-\\ schreib-\\ fehler\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Doku-\\ mentation\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Inkonsistente\\ Namens-\\ gebung\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Passende\\ Namen\end{tabular} & Logging \\ \hline
\endhead
%
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/backend/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/initializer/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
DataInitializer.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
DemoDataInitConfig.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/backend/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/service/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
UserCreationServiceImpl.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
CourseServiceImpl.java &  & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
RecommmendationService.java & \ding{51} &  &  &  &  & \ding{51} \\ \hline
StudentServiceImpl.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudentSubjectPreferenceStoreImpl.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
FeedbackService.java & \ding{51} & \ding{51} &  &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
TagFrequencyScoorer.java & \ding{51} &  &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
UserBasedCourseScorer.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
UisUserServiceImpl.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AccuontActivationServiceImpl.java & \ding{51} &  &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
CourseNormalizer.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
GradeService.java & \ding{51} & \ding{51} &  &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StduentSimilarityServiceImpl.java & \ding{51} &  &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
StudyPlanServiceImpl.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
MandatoryCourseScorer.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
TagFrequencyCalculatorImpl.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudentNeighborhoodStoreImpl.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
SubjectService.java & \ding{51} & \ding{51} &  &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
SemesterServiceImpl.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
UserAccountServiceImpl.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudyProgressServiceImpl.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} &  &  \\ \hline
LecturerServiceImpl.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}SemesterRecommendation\\ CourseRelevanceFilter.java\end{tabular} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
TagServiceImpl.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/backend/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/repository/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
TagRepository.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
PendingAccountActivationRepository.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
SubjectForStudyPlanRepository.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
StduentRepository.java & \ding{51} &  &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
StudyPlanRepository.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
CourseRepository.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
GradeRepository.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
SemestreRepository.java & \ding{51} &  &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
LecturerRepository.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
SubjectRepository.java & \ding{51} & \ding{51} &  &  & \ding{51} &  \\ \hline
UisUserRepository.java & \ding{51} & \ding{51} &  &  & \ding{51} &  \\ \hline
UserAccountRepository.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
FeedbackRepository.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
StudentSubjectPreferenceRepository.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/backend/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/repository/utils/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
TagFrequency.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/backend/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/utils/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
IterableUtils.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/backend/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/validator/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
CourseValidator.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
SubjectValidator.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
FeedbackValidator.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
UisUserValidator.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
ValidatorFactory.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudyPlanValidator.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/backend/src/test/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/service/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
StudentNeighborhoodStoreImplTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
LecturerServiceTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudyProgressServiceTest.java & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
SubjectServiceTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudentSimilarityServiceTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
TagFrequencyCalculatorTests.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
CourseDetailsTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
UserBasedCourseScorerTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
TagFrequencyScorerTests.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
FeedbackServiceTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}SemesterRecommendation\\ CourseRelevanceFilterTest.java\end{tabular} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
GradeServiceTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudyPlanServiceTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
RecommendationServiceTests.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
MandatoryCourseScorerTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/backend/src/test/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/validator/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
UisUserValidatorTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/application/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/pdf/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
GradePDFView.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/application/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/config/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
WebSecurityConfig.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
LocaleConfig.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
ClockConfig.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/application/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
UisApplication.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/application/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/controller/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
LoginController.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AccountActivationController.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
Constants.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
GlobalExceptionHandler.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
RootController.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/application/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/controller/forms/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
AccountActivationForm.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/application/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/controller/grade/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
PublicGradeController.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/application/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/controller/student/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
StudentMyStudyPlansController.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}StudentLehrveranstaltung\\ RegistrierungsController.java\end{tabular} & \ding{51} &  &  &  & \ding{51} &  \\ \hline
StudentGradesController.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
StudentFeedbackController.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
StudentCoursesController.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}StudentCoursesForSemester\\ AndSubjectController.java\end{tabular} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudentAllStudyPlansController.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}StudentRecommended\\ CoursesController.java\end{tabular} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudentMyCoursesController.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/application/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm\\ /controller/student/forms/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
FeedbackForm.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/application/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/controller/admin/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
AdminSubjectLecturersController.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
AdminSubjectsController.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AdminSemesterController.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
AdminStudyPlnasController.java &  &  &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
AdminUsersController.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/application/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm\\ /controller/admin/forms/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
CreateStudyPlanForm.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AddLecturersToSubjectForm.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
CreateUserForm.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
CreateSubjectForm.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/application/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/\\ controller/admin/forms/validation/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
UniqueIdentificationNumber.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UniqueIdentificationNumber\\ ConstraintValidator.java\end{tabular} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/application/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/controller/lecturer/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
LecturerCourseDetailsController.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
LecturerEditCourseController.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
LecturerSubjectsController.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
LecturerAddCourseController.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
LecturerCoursesController.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
LecturerStudyplansController.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} &  \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/application/src/test/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/integrationtest/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
StudentMyCoursesTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AccountActivationTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AdminSubjectLecturersTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudentGradesTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AbstractSubjectsTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AuthenticationTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
PublicGradeTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AdminUsersCreationTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AdminSemesterTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudentAllStudyPlansTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AbstractCoursesTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
LecturerSubjectsTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudentCuorseRegistrationTest.java & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudentCoursesTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
LecturerEditCourseTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}StudentCoursesForSemester\\ AndSubjectTest.java\end{tabular} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
LecturerAddCourseTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
LecturerCourseDetailsTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudentMyStudyPlansTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AbstractStudyPlansTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AdminUsersTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AdminSubjectsTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
LecturerCoursesTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudentFeedbackTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AdminStudyPlansTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudentRecommendedCoursesTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
LecturerStudyPlansTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
TestConfig.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/application/src/test/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm\\ /integrationtest/repository/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
GradeRepositoryTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
SemesterRepositoryTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
FeedbackRepositoryTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
UisUserRepositoryTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
UserAccountRepositoryTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StduentRepositoryTest.java & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
CoursesRepositoryTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
LecturerRepositoryTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/application/src/test/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm\\ /integrationtest/clock/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
FixedClock.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
FixedClockListener.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/application/src/test/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/security/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
UserCreationServiceSecurityTests.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
GradeServiceSecurityTest.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudentServiceSecurityTests.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
TgaServiceSecurityTests.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
SubjectServiceSecurityTests.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudyPlanServiceSecurityTests.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
UisUserServiceSecurityTests.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
SemesterServiceSecurityTests.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
CourseServiceSecurityTests.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
LecturerServiceSecurityTests.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
UserAccountServiceSecurityTests.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/api/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/exception/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
SubjectNotFoundException.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
RelationNotfoundException.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
BusinessObjectNotFoundException.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
LecturerNotFoundException.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
UserFacingException.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
ValidationException.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
ActionNotAllowedException.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/api/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/service/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
UserCreationService.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
TgaService.java &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudentServiceInterface.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
SubjectIService.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
LecturerService.java &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
FeedbackIService.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
LehrveranstaltungServiceInterface.java &  & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
UisUserServiceInterface.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
GradeIService.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
UserAccountService.java &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
SemesterServiceInterface.java &  & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudyPlanService.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AccountActivationServiceInterface.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
Nachrichten.java &  & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/api/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm\\ /service/student\_subject\_prefs/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
StudentSubjectPreference.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudentSubjectPreferenceStore.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/api/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm\\ /service/study\_progress/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
StudyProgressService.java &  & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
CuorseRegistration.java & \ding{51} &  & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudyProgress.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
SemesterProgress.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
CourseRegistrationState.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/api/src/main/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm\\ /service/course\_recommendation/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
TagFrequencyCalculator.java &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudentSimilarityService.java & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
CourseRelevanceFilter.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
RecommendationIService.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
CourseScorer.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
Normalizer.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudentNeighborhoodStore.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/domain/src/main/java\\ /at.ac.tuwien.inso.sqm/enums/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
MakrEnum.java & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/domain/src/main/java\\ /at.ac.tuwien.inso.sqm/dto/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
StudyPlanRegistrationDto.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
CoruseDetailsForStudent.java & \ding{51} &  & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AddCourseTag.java & \ding{51} &  & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
AddCourseForm.java & \ding{51} &  & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
BaseDTO.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
SemesterDto.java & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
GradeAuhtorizationDTO.java & \ding{51} &  & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/domain/src/main/java\\ /at.ac.tuwien.inso.sqm/entity/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
StudentEntity.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
UisUserEntity.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
Tag.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
Rolle.java &  & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
PendingAcountActivation.java & \ding{51} &  & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
Lehrveranstaltung.java &  &  & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
SubjectForStudyPlanEntity.java & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
MarkEntity.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
Semester.java & \ding{51} &  & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
SubjectWithGrade.java & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
Grade.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
Feedback.java & \ding{51} &  & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
SemestreTypeEnum.java & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StudyPlanRegistration.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
UserAccountEntity.java & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
StduyPlanEntity.java & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
Subjcet.java & \ding{51} &  & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
SubjectTyppe.java & \ding{51} &  & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
LecturerEntity.java & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
EtcsDistributionEntity.java & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}UIS/domain/src/test/java\\ /at/ac/tuwien/inso/sqm/dto/\end{tabular} &  &  &  &  &  &  \\ \hline
SemesterDtoTest.java & \ding{51} &  & \ding{51} &  & \ding{51} & \ding{51} \\ \hline
\caption{Bewertung aller Klassen nach verschiedenen Kriterien}
\label{tabelle1}

\end{longtable}



% Tabelle Lab1
\begin{landscape}
\thispagestyle{empty}
\begin{table}[]
\vspace{-4.5em}
\begin{adjustwidth}{-1in}{-1in}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
\hline
                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Availibility\\ (licencing)\end{tabular}                                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Popu-\\ larität\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Tool-/Plugin-\\ Integration\end{tabular}                                                      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}SonarQube\\ Plugin\end{tabular}               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Hosting \\ Service\end{tabular} & Lokale Installation                                                              & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Maven/NPM-\\ Unterstützung\end{tabular}      & Plattformen                                                    \\ \hline
Jenkins                             & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Gratis und frei\\ verwendbar\end{tabular}                                               & Hoch                          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}GitHub plugin\\ erhältlich  \cite{jenkins-github}\\ \\ Gitlab Hook\\ erhältlich \cite{jenkins-gitlab} \\\end{tabular}               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Ja \cite{jenkins-sonar}.\\\end{tabular}           & Ja.                            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Jenkins als natives\\ Softwarepaket, Docker\\ und standalone (jede\\ Maschine mit JRE)\\ erhältlich.\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Beides\\ unterstützt.\end{tabular}         & Cross-platform                                                  \\ \hline
\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}TeamCity\\ (JetBrains)\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Effektiv gratis\\ und frei verwendbar \\ (bis zu drei Agenten\\ und 100 \\ Buildkonfigurationen)\end{tabular}             & Mittel                         & Ist ein Plugin.                                                                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Ja \cite{teamcity-sonar}.\\\end{tabular}          & Nein.                           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Als Docker und \\ IntelliJ IDEA\\ Plugin erhältlich.\end{tabular}                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Nur Maven \\ offiziell\\ unterstützt.\end{tabular} & Cross-platform                                                  \\ \hline
Travis CI                            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Gratis und frei\\ verwendbar für\\ Open Source Projekte;\\ die ersten 100 Builds\\ der Enterprise\\ Versionen sind gratis\end{tabular} & Hoch                          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Nur mit GitHub\\ verwendbar.\end{tabular}                                                     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Nein, nur \\ SonarCloud \cite{travis-sonar}.\\\end{tabular} & Ja.                            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Hosted/Cloud; nicht ohne\\ weiteres vollkommen\\ lokal verwendbar.\end{tabular}                  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Beides \\ unterstützt.\end{tabular}        & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Umgebungen:\\ GNU/Linux, \\ MacOS vorhanden,\\ (Windows\\ nur rudimentär)\end{tabular} \\ \hline
GitLab CI/CD                          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Gratis und frei\\ verwendbar;\\ Kommerzielle GitLab\\ Verträge beinhalten\\ extra Features wie \\ Code Quality Checks\end{tabular}   & Mittel                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}GitLab CI/CD\\ nahtlos in\\ GitLab integriert;\\ GitHub auch\\ unterstützt.\\ Auf andere\\ Repositories\\ durch Spiegeln\\ anwendbar.\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Ja \cite{gitlab-sonar}.\\\end{tabular}           & Ja.                            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Runner als Docker, \\ Kubernetes und\\ Binärdateien \\ erhältlich.\end{tabular}                  & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Beides \\ unterstützt.\end{tabular}        & Cross-platform                                                  \\ \hline

\end{tabular}
\end{adjustwidth}
\caption{Kriterienmatrix aktueller CI/CD Systeme}
\label{tabelle-lab1}
\end{table}
\end{landscape}

